% Chapter 6

\chapter{Conclusiones y Futuras Acciones}

\label{Chapter6}

\lhead{Capítulo 6. \emph{Conclusiones y Futuras Acciones}}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Conclusiones}

El presente proyecto espera contribuir a que se produzca un cambio en las formas de hacer negocios
en el mercado agrícola. Los distintos agentes involucrados en el rubro ganadero son conscientes que
los métodos tradicionales quedarán obsoletos; es por esto que desde hace unos años aparecieron
nuevas formas de comercialización como los remates por televisión a través del Canal Rural y luego
los remates de tipo online, en los cuales el remate se transmite en vivo a través de internet.
Nuevas herramientas como la presente, en donde se mantienen algunos atributos tradicionales de la
compra y venta, sumados a las ventajas de las más actuales tecnologías de la información, tienen
grandes posibilidades de éxito.


La experiencia previa en este tipo de aplicaciones web permitió tomar buenas decisiones en la
selección de las tecnologías a utilizar. Además, la utilización de las Historias de Usuarios en el
ámbito profesional, brindó facilidades para definir y describir las mismas, junto a las respectivas
tareas y los diferentes criterios de aceptación.

Como experiencia se puede decir que se ha validado que la utilización de un framework, en este caso
Rails, ha permitido desarrollar los requerimientos rápidamente en el contexto de horas dedicadas /
calidad en el cual fue desarrollado. Además, se adquirió experiencia en la utilización de las APIs
de Google Maps, Facebook y Twitter. Al terminar el proyecto, se cuenta con un amplio conocimiento
sobre sus usos y comportamiento de las mismas, lo que facilitará el desarrollo de mejoras al
proyecto.

Por otro lado, se logró construir el producto de forma incremental y aplicar metodologías Ágiles,
pero muchas de las técnicas y herramientas se vieron limitadas o simplemente no se pudieron aplicar
por el hecho de que una sola persona era la encargada de realizar todas las acciones.


\section{Futuras Acciones}

Para un futuro, potencialmente se puede continuar con dos posibles caminos a la hora de divulgar el
sitio:

Una posibilidad es asociarse a alguna empresa o cooperativa de Consignación de Hacienda para que pueda a
través de la misma ofrecerse el servicio. Esto puede ser de manera exclusiva o bien ofrecer como un
Software como Servicio (Saas - Software As A Service) para distintas casas consignatarias  a cambio
de una retribución anual, donde inclusive puedan tener su propio subdominio.

Otra posibilidad es lanzar el sitio de manera independiente, bajo una marca y su dominio propio, ya
sea con inversión de terceros o no, para que pueda ser usado indistintamente por diferentes usuarios
ya sea productores, consignatarios o casas consignatarias.

\newpage
